由細到大老豆都叫我睇多啲新聞

細細個真係對新聞冇興趣
有時間都睇卡通片，睇娛樂節目
人越大，開始投身社會
的確慢慢接觸更多
想了解呢個社會發生咩事

開頭睇會覺得好唔公平
點解個社會會咁
鉛水事件
大陸狗搶奶粉
內地學生搶學位
內地孕婦搶床位
香港人買唔起樓
機場三跑
林鄭做特首
一地兩檢...乜柒乜柒
好多都數漏左，要數都數唔完

睇得耐，越多野想發表，
越多野想憑自己的努力去爭取番
有咩不公平既野講哂出黎
所以我地有遊行集會，雨傘運動等等

最後，只係發覺自己既聲音好渺小
集合大家既聲音仍然好渺小
點解，因為根本冇人會聽我地既訴求
諗下我上面講果堆事
有邊一樣你係有份去決定，選擇或者改變
係一樣都冇，咁既然一開頭已經冇
當被決定左既時候，你再去爭取
難道你會有可能影響到結果咩

久而久之，我就發現
老豆叫我讀多啲書，睇多啲新聞
唔係要我爭取啲咩，唔係要我發表訴求
只係要我知道自己點解咁慘
點解自己一步步被剝削
點解自己咩都做唔到
點解呢個社會咁多點解
因為根本冇解
政府解釋幾無理都要接受
咁既解釋咪即係等於冇解

大家只可以講句要番工，不了
即使心入面有幾多不公
有幾多壓力，有幾野想爭取都好
結果同答案，大家心入面都知道
倒不如番工搵多少少錢
去下旅行，離開呢個所謂既中國香港

你就係其中一個

利申：年年64同71，雨傘都有出席

有時可能真係我地一廂情願
可能我地老左都會變左班廢老咁，唔好搞到我地

仲講內地內地.....
即係你仲未明

安安穩穩過日子
有啖飯食就乜鳩都唔理
其實理左又冇咩變化
只可以睇住香港沉

內地係柒左
但純粹想表達果種無耐
即係明唔明，你都改變唔到啲咩

佢意思係內地叫中華人民共和國,我哋叫香港國

人虛偽
事虛假
謊言先係世道
騙子先可以上位
This is Xiang Gang
香港已經滅亡左
但香港人本身接受咁架喎
邊度有少少眼前著數，利益就會去
改變唔到既係香港人本性

仲會出席....
證明你樂於係共匪早設計好既框入面
完全可制

*可控

樓主有冇睇過1984？
你睇完 再對比下香港同蝗國發生緊嘅事
你就知道無論做啲咩都係冇用

共產極權單憑個人意志係絕對冇可能推翻
對方已經掌握歷史同語言 呢場仗未打就已經輸左
而我地嘅結局只會同1984嘅男主角一樣

其實都係想講香港既發展同未來
一早講左，我做乜鳩野都好
或者你又覺得自己做得點好
都唔會得到你想要既香港
你可以繼續關注同留意
但同時所有不公同剝削都會係香港繼續
幾努力都係冇用

就係想表達呢樣野
做又係咁，唔做又係咁
好多人都未接受現實
比市民知幾多都好，擺明要你硬食
你估你走得甩咩

由其是係一地兩檢
已經慢慢由法律，地段等
多角度挑戰同入侵香港